習近平表示中國經濟不確定性明顯上升

中國國家主席習近平主持民營企業座談會時表示，目前中國經濟運行整體平穩、穩中有進，主要指標保持合理區間。但他指，經濟發展不確定性明顯上升，下行壓力有所加大，企業經營困難增加。

他表示，這些都是經濟前進必然遇到的問題，但強調中國經濟發展健康穩定的基本面沒有改變，支撐高質量發展的生產條件亦無改變，長期穩中向好的整體勢頭沒有改變。

中共中央政治局昨日召開會議亦提及經濟運行穩中有變，指出經濟下行壓力有所加大，要高度重視，及時採取對策，反映中央高層對經濟下行的擔憂加大。

又平穩又不確定，你係咪小學畢業